【侍產假】張宇人指「一天都不應該有」：以前我們無又如何？ 斥勞方無止境苛索

政府建議將法定男士侍產假由3天增至5天，其間僱員獲取八成薪酬。不過行會成員、自由黨主席兼議員張宇人接受無綫節目《新聞透視》訪問時，直指「侍產假一日都不應該有」。

張宇人在節目中批評勞工界人士：「你以為7日他們會收手嗎？7日便會有14日，14日便會有1個月、1年，然後便罵你們僱主無良，不停地罵，他們永無止境的苛索，他們是不會停在一個位。」

張宇人認為侍產假「一日都不應該有」，並以他年輕時的年代舉例：「我上次3天也反對，很多人都罵我無良的，是嗎？當然我已經生了小孩，現在我的女兒、媳婦也生了，你可以說我根本享受不了，當然什麽都反對，但我們年紀時是怎樣？以前我們沒有侍產假又如何？以前我們太太沒有產假又如何？」

張宇人又以其飲食界為例：「我們飲食業有數十個工種，大廚和總廚有侍產假的話，我怎樣請人頂替那個位置？」被問及侍產假是否5日應止步，張宇人說3日已經應該止步，反問那些支持增加侍產假的人：「你夠膽的話便來開食肆，全部都用你的標準，無論工時、工資什麽假期都好全都放進去，你賺到錢的話你和我說。」

他更反駁侍產假可令員工投入工作，提高生產力一說，形容是高談闊論的理論，反問如理論屬實，為何商家要等到立法才願意實施：「你不要把投資者、管理階層個個都是傻的，如果真的能提高生產力，他們難道不會去做嗎？」

曾任立法局、市政局、區議會「三料議員」的莫應帆，在節目內批評張宇人與時代脫節：「你的腦筋不是跟時代轉變，仍在說他在當父親的時候怎樣，不是太落後了嗎？說得難聽一些，相隔一條深圳河的中國大陸也進步，也有侍產假，我們經常覺得落後的地方也進步了。」

食屎狗
正宗佢地果代西，就要下一代陪葬
仲要係行會成員，收皮啦

呢件人渣幾時死
唔想再睇住佢獻世

鬼佬地方放假多過你啦
唔見你東亞地方生產力高過佢地

仆街冚家剷

呢種人做行會代表

佢先係真正嘅極右，廿蚊最低高資反待產假，新自由主義典範

如果有組織衝住張宇人去遊行
我報名

連登仔應該支持佢

以前有太監廿蚊張你又唔做

痴撚左線，屌你老母啦，生個b放7日陪住個老婆唔過份啦，講真7日都唔係好夠但起碼夠時間搭好路搭好人幫手先

條友講野有無良心

撚樣廿蚊張
呢類人真係人民公敵應該開人民法庭公審佢

傳返大陸等比人批鬥
大陸至憎呢d刻薄資本家 （表面上）

佢呢類人渣最好一年365日都係工作天

佢d伙記就係

以前都無冷氣 無電腦 無手提電話架
佢做乜用

死廢老最叻就係話佢地以前都冇乜乜乜所以依加都唔應該有
完撚全都唔識變通
你老豆都識來香港生你個仆街仔
你又識移民去外國生你d 仔女？

以前無醫院生仔㖭
希望廿蚊張啲屋企人係屎坑生仔難產死陷家啦

窮撚先會反張宇人

佢老婆仔女真慘，當年生撚完無得休息

咁食肆如果全年無休 請問大廚同總廚係咪唔洗放假 ？

香港以前夠冇共產黨同你呢班狗官啦 你哋又嚟乞食

佢不知幾想, 最好一日開足廿四同一班人

以前冇就而家唔應該有?
古代夠冇勞工法例啦，係咪要取消晒佢

你夠膽的話便來開食肆，全部都用你的標準，無論工時、工資什麽假期都好全都放進去，你賺到錢的話你和我說。

又唔見其它國家係咁

食屎狗

條友就係唔想香港人生仔 等豬那派多d國內"資優"小朋友落嚟

起碼仲有廿年命 大把錢

以前我們XXXXX又如何？

黃傑龍同佢助選但佢集團推侍產假 ，正食屎狗

以前既人要食樹皮添

講以前 食屎啦你
以前你點點點關我撚事

反對派

香港既勞工法例仲差過鄰近城市國家
改善檢討下自己法例無人搞甘願做死一世奴隸囉
被欺壓就龜縮都怒不敢言怨天尤人
咩年代呀仲話老闆好伙記自己好
條死老野講既野正正代表緊香港普遍商家佬既心聲
佢都係有話直說 所以佢唔會生仔無屎忽 不得好死屳家產
人地全家都仲unun腳過緊上流生活呀

唔緊要 , 公務員 , 紀律部隊 , 立法會議員行先 , 市民隨後跟你
如果佢所有主張都做到身先士卒
市民跟佢又有乜所謂

屌你啦
以前冇=依家都要冇
洗要立法會呀
同番哂以前d政策法律就得啦

以前無你呢個post, 你點解仲要做, 快d下台啦

連登偶像

以前我們沒有寬頻又如何？

你老母你出世果時夠無錢啦，交你副身家出黎啦仆街

你老母你成世生幾多次仔啊 加兩日都會執粒會唔會係你間垃圾餐廳問題啊

香港只有奴隸

以前我哋無樓又如何？以後都唔應該有？

以前我哋無生仔又如何？以後都唔畀生？

女權撚去左邊

侍產假男人放喎

唔好有都好,咪唔撈囉

呢條撚樣接近精䄂病架喇 以前無既野宜家就要無？乜社會唔應該一直進步架咩？咁張生係咪支持黑人重新奴隸化

又講舊時，你就真係嚿屎喇

OT一向冇補水
按同樣邏輯 係一個仙都唔應該有

其實條仆街有邊D餐廳/公司?
一世唔幫襯

你文都未睇

其實佢講嘅野冇乜好值得討論
呢個社會最令人心灰嘅愈講得多呢類歪理嘅人，反而就係掌握住成個社會發展同政策嘅人，你話點會令人唔灰

我反而呢種刻薄係支那文化既一部份，支那人獨有
外國既新自由主義都唔會去到咁既地步

我都想知

不如恢復古制啦
玩番士農工商丫
屌你老母
成日講以前舊時

因為你睇佢既語氣論據，完全係支那式家婆小氣心理
同咩經濟學無關

又嚟轉移視線，香港食肆難經營係因為租金貴，而唔係員工福利太好

以前冇車又如何，人都係咁生存

飲食業吖嘛?
咁點解以前一碗叉飯廿蚊
依家要成一碗六十蚊呀?

以前燒柴添 你餐廳全部繼續燒柴囉屌你老母

以前餐廳$2一個飯咋

廢老個腦不停諗鬼佬冇工開，失業，經濟蕭條又個個拎津貼 就玩完，點似得中國機預處處

但又唔諗下點解鬼佬一直都先進過你中國人幾條街

一間公司如果因為一個男人去放產假而運作唔到

不如執撚咗佢

講撚到打工仔唔撚放得假咁濟

痴鳩線

人權嚟啊屌你老味

女士生完BB第二日即刻返工

正pk資本家

佢後生一日人工30蚊，依家應該照跟

Send比你老豆老母睇啦TVB唔會播

一陣又話後生仔搞到冇

以前冇燈,佢唔用返火把照明?

你呢啲無仔生嘅就梗係唔反對佢啦

推
有無人查到？

有冇人可以列曬呢條仆街名下啲餐廳
一齊排鳩佢

你連「侍產假」係乜都未知

支那好過我地而家

當紐西蘭有公司推4天工作週
香港官員反對侍產假

如果咩都要番番以前咁個社會點會進步

呢條廿蚊張
狗真係改唔到食屎
咁多年都冇變

幫你打工 好似做奴隸咁

人地就進步緊 你就要倒退

屌你老母 張宇人

賺唔到錢係因為鋪租呀屌你老母
加多幾日侍產假用你幾多錢呀 少少錢都比唔起就咪撚開食肆啦
以前一個細蓉幾蚊雞喳 d餐廳出番咁既價錢我咪唔撚要侍產假囉
講埋d廢話都做到行會成員，痴痴地

以前食樹皮又如何？

好過好耐 有呢班狗奴才

以前英國Boss用腦諗，佢地負責做。。。依家叫佢地諗太考起佢地啦

新廿蚊紙做乜唔印佢個樣？

睇錯左，見到佢講大廚放假無人頂佢個位，以為講緊週假、年假 「一天都不應該有」

上網google話係沙爹王同華園，不過都係啲人講而已

支那都成個月產假, 男方都好似最少有1星期, 張生咁屌d中国人

以前都無張宇人

外國既新自由主義係通過全球化將原本對自己人既待遇輸出全球，你ot到12點都無補水係因為你要做埋佢地班鬼佬果份你明唔明

叫佢收番30年前人工做野，

叫佢唔好話資法刻薄

好難搵 ,係香討見到

華 園 控 股 有 限 公 司
張宇人: 沙 爹 王 (集團)有限公司

認住呢堆酒樓、食肆有捐錢俾章魚競選
阿一鮑魚捐o左差唔多5皮；

陳永安: 太興創辦人兼主席；

黃耀鏗: 敘福樓創辦人；

李國雄: 新光酒樓集團董事總經理；

鍾偉平: 稻香集團主席；

駱國安: 加州紅(現已被Neway收購)行政總裁；

陳祥佐: 豪華飲食(管理)有限公司董事長;

以公司名義贊助的還有: 扒王之王、蛋撻(散?)王、聯邦酒樓集團

最重要係做生意唔係包生仔
佢覺得生意難做一係執咗佢一係自己諗辦法解決
「自己唔努力係度怨人拎產價 」

個期望管理贏曬

佢講完廿蚊之後都冇幫襯過沙嗲王

張宇人收得好埋，但沙嗲王應該係。

自膠

5日一定要有，多於7日政府應該補貼。好似星加坡政府全資補貼14日。

好似吹緊風，產假都會增加

成日講以前咪唔會進步囉

你唔比男人放多啲假減低女人要照顧bb既負擔
啲女人咪唔可以投入更多係工作上
生產力咪唔可以提升

食屎啦 老屎忽成日顧住自己 社會唔會進步就係因為有堆自私既人

以前你老母日本仔打黎死樹皮添啦
你唔撚好去食

以前無而家都唔應該有？
佢知唔知社會係會進步

以前可以用童工啦

成日以前

唔係好似話太興咩

盲

開港獨乜事 冇腦？

以前佢未出世呢個地球都係咁轉啦
以前未回歸香港都好地地啦
on9

你有你地屌，人地一早上哂岸

相由心生，個樣好弱智

黃傑龍呢條撚樣真係精神分裂，支持呢條仆街

朋友兩公婆都係做APPLE
男嘅侍產假有一個月

你可以話工種唔同
其他行業無辦法放咁長
但點可以連7日都話多

睇你個死款平時返工同放假都無咩分別㗎啦
死肥佬

一味講以前佢地點
個個都咁講個社會唔使進步啦
原始人話以前佢地冇屋住要住山窿張宇人係咪即刻賣樓搬返山窿住？
佢自己果代得唔到嘅野就一定要下一代都得唔到

幾似連登仔
點解女人生仔又關我事，搞到我workload大咗
你老婆生仔關我撚事，阻住人做嘢
十足十連登仔口吻

黃傑龍正仆街

希望上天保佑人哥
長命百歲 百病纏身
個仔吸毒 個女做雞 老婆比狗屌

以前無強姦金點解要轉？

有咩邏輯可言

侍產假唔洗你好似歐洲咁放幾個月，我覺得1個月都基本啦，唔洗full pay你咪開4或年尾唔好出雙糧囉
屌你老母，七日都唔撚俾，人係會進步嫁舊時
成日舊時舊時成個廢老咁，舊屎沖咗落屎坑啦你老母

依D人既腦係無人類進步依4個字

華人賤種做官
自由經濟

完全仲留係封建制度
唔識進步嘅老屎忽

偏偏香港好多咁嘅人揸旗..

以前夠係鑽木取火啦，又唔見條撚樣叫人唔好用煤氣?
以前打仗用刀劍架，佢又唔叫軍隊用刀劍唔好用戰車導彈

好多窮撚當自己有錢人先有問題 明明都只係幫人打工

「你夠膽的話便來開食肆，全部都用你的標準，無論工時、工資什麽假期都好全都放進去，你賺到錢的話你和我說。」

我屌你老母臭閪啦

以前都無中國，而家要黎把撚？

你放到咁大
都睇唔到太太放嘅係產假

靠剝削先賺到錢, 你都真係幾無本事

咁刻薄的說話都講得出口 係咪人黎1

根本連登仔同廿蚊張一樣咁刻薄

永無止境的苛索？？

而家有冇人要求產假放一年， 聖誕假放3個星期， 新年放一個月， 贏國國慶要一個月 ？？？

小朋友出世， 爸爸留喺屋企照顧屋企人照顧小朋友， 係天公地道既事

張宇人直情係反人類

香港最上面D商家佬係黑心方面就係咁撚樣團結

仆街啦你

飲食業宜加好多都轉做樓上鋪同响工廠區開啦，為咗減少鋪租壓力同成本，人哋都識轉型適應時代進步，佢作為飲食業代表，反而思想守舊，靠佢幫飲食業發聲？真係食得屎啦

以前鑽木取火又點?
咪又係咁過

咪租金問題

張宇人屋企有白事各親戚好友都唔應該請假去

華人賤種公司由其係港資真係靠剝削先賺到少少錢,衝唔出國際層面,毫無競爭力

西方歐美白人社會既公司靠創意科技賺盡全世界財富加改變世界

以前冇車冇巴士冇的士架 去邊都行路又如何丫?
on99

張宇人個陷家鏟應該等俾火燒死

完全係魚蛋論
佢係邊度開鋪 唔撚食佢開嘅鋪頭

有錢人係咁樣諗架，賺唔到錢因為鋪組+人工貴但因為地產商係食物鏈上遊解決唔到所以要剝削下遊即係班工人勞動階層，香港真係需要黎一次審判日。發生香港失落的十年先可以撥亂反正。解決現今香港的國富民貧，貧富懸殊社會撕裂

咁其實呢條友都幾廢...
永遠代業界講反對侍產假但次次都立法過到

咁產假關唔關女權撚事 ?閱讀理解有問題 ?

廢老最鍾意講，以前冇乜乜，以前都係咁捱

其實佢名下有咩公司？

呢個post講緊男人放嘅「侍產假」
唔係無睇內文
係理解唔到點解你可以將侍產假扣去女人度

我老豆都話唔應該放
放假等於懶，佢唔放叫勤力
我屌柒佢你唔放假都唔及張宇人坐係度 un un腳接受訪問
憑咩話自己勤力

舊屎沖走咗啦

返石器時代啦，嗰度最啱你噫啲人

以為業界冇女人咩

唔怪得愈黎愈冇人生仔
香港好撚落後呀屌你老母

你以前唔洗供mpf丫屌你

張乳人出世前並不存在，佢會否考慮投胎？

成日講以前

廿蚊張呢條撚屌仲未比人屌夠

old seafood 我冇你哋都唔可以有

行會= 小圈子 = 話哂事

以前d人一日做18個鐘tim啦

以前你冇咁多錢架，捐返出黎啦笨柒

好 依返你個邏輯
咁你呢個功能組別廢老應該永遠時薪20蚊

「我們飲食業有數十個工種，大廚和總廚有侍產假的話，我怎樣請人頂替那個位置 ?」

平時佢地都有假期架啦

死全家陷家鏟死

「你夠膽的話便來開食肆，全部都用你的標準，無論工時、工資什麽假期都好全都放進去，你賺到錢的話你和我說。」

你夠膽的話便打飲食業工，全部用張宇仁的標準，無論工時、工資什麼假期都好全都放進去，你養得起自己的話你和我說

一個咬住金鎖匙出世
一生人都未捱過一日既資方
憑咩話自己當年做野都係咁？

有無人發夢知道張宇人個仔張士宗不舉
所以先妒嫉人地有得侍產？

定係張宇人老婆蔡詠鈿俾左頂草色帽佢戴
所以張生先唔侍產自己老婆
要俾契家佬侍呀？

個撚個都學689得寸進尺

輿論？食得嫁

巴塞冇咗美斯就投降唔踢算數

屌你少咗個人就成盤生意運作唔到？全世界中小企老闆都係咁做架啦，佢咁死蠢唔識解決咪執撚咗佢無謂獻世

以前夠冇樓住 冇車揸 冇冷氣啦
不如你訓街啦

德國係三年

先不論侍產假
當係AL/SL個啲理由
平時都有啦
射波都有啦 如果因為一兩個人射波就搞江掂係你好唔掂喎
仲有一年有幾多人生仔姐
衰啲講句 同AL/SL 嗰啲假相比 個啲好濕碎

除非間公司得2-3個人

所以功能組別根本係弱智的系統

1成租金都夠果D所謂福利，呢D人最緊要長命百歲多病痛

想俾佢抱住屌...

唔講侍唔侍產假，條傻閪個思想應該同廿蚊張一撚樣，最好啲女人上晝生完下晝返工

張宇人只會長病百歲
長命過劉皇發

同意， 中國香港人應世世代代為奴為婢

連登仔平時就極右
一有著數同利益尤關嗰時就變左膠

佢意思係話，你打份工咖咋，想反抗啊，未够班啊！
記得聽日朝早準時返工

以前夠無張宇人呢個人，咁而家都唔應該有

大仆街

不過係資本家養既一條狗

女權撚呢？

以前冇人工你都被迫做啦柒頭廿蚊張

此右不同彼右

生得好cute, 圓碌碌咁

支持香港人平時死慳死抵留返d錢去日本消費
咪撚益香港班仆街商家

去日本去台灣食都唔好留香港食

大家儲埋D錢去日本食好過，咪幫襯佢